%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
%!TEX root = 2023-12-29-lettera-leapiani.tex
%----------------------------------------------------------------- LANGUAGES ---
\newcommand{\mylanguages}{greek,english,italian} % in reverse order
%---------------------------------------------------------- TITLE & SUBTITLE ---
\newcommand{\mytitle}{leapiani di tutti i paesi, unitevi!}
\newcommand{\mysubtitle}{}
%----------------------------------------------------------------- AUTHOR(s) ---
\newcommand{\authorone}{Giuseppe Silvi}
\newcommand{\institutione}{}
\newcommand{\emailone}{}
%-------------------------------------------------------------------------------
% \newcommand{\authortwo}{Wikio Orgopedio}
% \newcommand{\institutiontwo}{Conservatorio S. Cecilia di Roma}
% \newcommand{\emailtwo}{wikio @ orgopedio.com} % duplicate these 3 lines if more
%-------------------------------------------------------------- STYLE GS2020 ---
\input{gs2022.tex}
%------------------------------------------------------------ BEGIN DOCUMENT ---
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
%-------------------------------------------------------------------- ABSTRACT -
% The abstract is an external txt file inside the includes folder
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------

Cari leapiani,\\
\indent con questa \emph{lettera come metafora} vorrei innanzi tutto ringraziarvi
dell'affetto con cui vivete l'attività cibernetica del \emph{LEAP}, di cui
posso essere timoniere che naviga a naso (in sù) ma che evidentemente, come
ogni nave pirata, si muove come una piccola società autonoma: verso il mare e
il fuori; verso l'altitudine del dentro. Solo, non sarei nemmeno uscito dal porto.

\begin{quote}
  \begin{it}
    La nave è l'eterotopia per eccellenza.
  \end{it}
\end{quote}

Ora il \emph{LEAP}, come il \emph{Pequod}, viaggia lento e cibernetico. La grande
\emph{Balena Bianca} si chiama \emph{Musica}.

\begin{quote}
  \begin{it}
    Già da qualche tempo, sebbene soltanto a intervalli, la solitaria, isolata
    Balena Bianca aveva frequentato i mari barbarici più battuti dai cacciatori
    di capodogli. Ma non tutti tra costoro sapevano della sua esistenza; soltanto
    pochi, relativamente, l'avevano veduta conoscendola, mentre il numero di
    quelli che finora le avevano dato realmente e scientemente battaglia era
    piccolo davvero.
  \end{it}
\end{quote}

Nella crisi di questa visione, l'attività sismica del pensiero mobile condiviso
tra pirati, acquatico, di \emph{sedimentazione}, \emph{incrinatura} e
\emph{frattura}, ci abitua a osservare la matassa, a seguire fili e sciogliere
linee, cartografando terre sconosciute. La Balena come \emph{dispositivo}: con
i suoi \emph{oggetti visibili, gli enunciati formulabili, le forze in esercizio,
i soggetti in posizione}: vettori e tensori, \emph{catene di variabili che si
strappano l'una all'altra}. Ne siamo consapevoli: vedere matasse dove gli altri
indicano fogli bianchi, è contestazione: il contro-spazio si può esercitare
con meticolosa precisione, ordinando lentamente i fili, spiegando: \emph{non
si vive, non si muore, non si ama nel rettangolo di un foglio di carta.} Siamo
\emph{assolutamente} differenti.

Del vostro desiderio di condivisione, non posso che essere grato. Il
\emph{contro-spazio LEAP} si è immaginato attraverso i vostri sorrisi… e le
telefonate in momenti inopportuni. Da buon pirata delle parole quale sono,
ho saccheggiato Foucault e Melville sì per ringraziarvi!
Tuttavia, ho il desiderio di condividere e pianificare con voi i prossimi
approdi, invitarvi ai prossimi racconti e a celebrare insieme nuove iniziative.

\subsubsection*{\emph{archi di pietra}}

\begin{description}
  \item[13-01-24] Verso~\leftarrow~Prometeo. \emph{Secondo Respiro} del ciclo
    \emph{Archi di Pietra}. Introduzione all'opera di Luigi Nono
    in previsione della messa in scena veneziana.
  \item[20-01-24] Francesco Galante sarà lettore e letteratura del
    \emph{Terzo Respiro} del ciclo \emph{Archi di Pietra}. Ci condurrà
    attraverso la soglia della sua musica, di cui si farà lettore, oltre
    la quale troveremo una storia, di cui è enorme letteratura.
  \item[17-02-24] Dopo aver aperto il ciclo \emph{Archi di Pietra} a
    novembre con un'analisi di \emph{An index of metals} di Romitelli,
    Pasquale Citera aprirà il suo \emph{The Big Data Cookbook} e ci illustrerà
    gli ingredienti del suo lavoro più recente.
\end{description}

\subsubsection*{\emph{le domeniche alla periferia dell'impero}}

L'impero della scrittura, della carta, della musica di carta.

\begin{quote}
  \begin{it}
    Ogni movimento su una superficie piana che non sia dettato da necessità
    fisica è una forma spaziale di autoaffermazione, si tratti di imperialismo
    o di turismo.
  \end{it}
\end{quote}

Una domenica al mese, da \textbf{domenica ventuno gennaio}, sotto la sapiente guida
di Francesco Vitucci, si attiverà un laboratorio di scrittura creativa
denominato \emph{Le domeniche alla periferia dell'impero}. I partecipanti
al laboratorio potranno esporre progetti musicali in essere, o in divenire,
condividendo problematiche di scrittura. Francesco Vitucci potrà supportare
il pensiero indicando soluzioni esemplari. Il calendario delle \emph{domeniche}
a seguire è in via di definizione. Il percorso si concluderà con un
appuntamento all'interno di \emph{ArteScienza 2024} in cui il laboratorio
traccerà i percorsi svolti e la musica potrà essere ascoltata. Sarà la prima attività
LEAP a necessitare di un piccolo contributo spese, in via di definizione.

\subsubsection*{\emph{LEAP YEAR}}

Il duemilaventiquattro è \emph{LEAP YEAR}, conta un giorno in più.
Il \textbf{ventinovesimo giorno di febbraio} il \emph{LEAP}, andrà in feedback
auto-celebrando nell'arco della giornata tutte le attività svolte
in questi primi tre anni. E così in avanti, con $\tau=4$ e $g=1$.

\begin{quote}
  \begin{it}
    Le civiltà senza navi sono come i bambini, i cui genitori non hanno un letto
    matrimoniale sul quale poter giocare. I loro sogni allora si inaridiscono;
    lo spionaggio si sostituisce all'avventura, e lo squallore della polizia
    prende il posto dell'assolata bellezza dei corsari.
  \end{it}
\end{quote}

Roma 03/01/2024\\
\indent Giuseppe

\vfill

\url{https://l-e-a-p.github.io}

\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 2020 GIUSEPPE SILVI ARTICLE TEMPLATE BASED ON
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Journal Article
% LaTeX Template
% Version 1.4 (15/5/16)
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com) with extensive modifications by
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
